路由地址
B8-27-EB-2D-D7-C6	192.168.1.106
B8-27-EB-78-82-93	192.168.1.107

烧录工具
win32diskImager

操作系统
raspbian-lite

远程SSH权限
新建名为 ssh 的文件,不带扩展名

camera
https://www.raspberrypi.org/documentation/configuration/camera.md
开启 camera 和 i2c
如果是使用CSI接口的摄像头，那么系统找不到/dev/video0的设备节点。需要在/etc/modules文件中添加一行bcm2835-v4l2： sudo nano /etc/modules 加上：bcm2835-v4l2 那么系统启动之后，系统会加载这个文件中的模块名。重启系统后会在/dev下面发现video0设备节点。（bcm2835-v4l2中的l为L的小写，不是1）

wifi
http://www.cnblogs.com/playboysnow/p/4987103.html

Web-RGB(LED)
https://learn.adafruit.com/neopixels-on-raspberry-pi/software

Web-Control
安装 smbus : sudo apt-get install python-smbus

语音输入
https://github.com/luyishisi/python_yuyinduihua
http://sox.sourceforge.net/